%
%
% REFS: pgplots.pdf, pour alignement à la subplot
%
%
% Created with jtex v.1.0.15
\documentclass[a4paper,11pt,oneside]{article}
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{parcolumns}
\usepackage{enumitem}
%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{caption}
%\usepackage{natbib}
%\usepackage{xcolor}
%\usepackage{changepage}
%\usepackage{framed}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amssymb}
%\bibliographystyle{abbrvnat}
\usepackage{graphicx}

\newtheorem{exercice}{Exercice}%[section]


\begin{document}

\begin{exercice}[Cours, 2 points] ~\\
\begin{enumerate}
    \item Rappeler le critère de périodicité d'une suite $x[n]=e^{j\omega_0 n}$
    \item Que vaut la somme des termes d'une suite exponentielle complexe $x[n]$ $N$-périodique sur sa période ?
    \item Ecrire les coefficients $X[k]$ correspondant à un sinus $N$-périodique, pour tout $k$.
    \item Ecrire la propriété de périodicité pour les $X[k]$.
    \item Ecrivez l'égalité de Parseval en temps discret (OML4).    
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}[4 pts]  % Périodicité suites exponentielle complexes, k>1
    Soient des suites exponentielles complexes $x[n]$.  
    \begin{enumerate}[label=(\alph*),itemsep=0.5pt ]
    \item Déterminer si les suites ci-dessous sont périodiques, pour $k$ entier non nul.
    \item Pour celles qui sont périodiques, préciser pour quelle valeur de $N$.
    \end{enumerate}
    
    \begin{tabular}{lp{7cm}lp{7cm}}
    1.&$x[n]=e^{j \frac{2\pi}{9} kn } $&3.& $x[n] =e^{j \frac{2}{7} kn }$\\
    2.&$x[n]=e^{j 6 kn } $&4.& $x[n] =e^{j \frac{3\pi}{8} kn }$\\
    \end{tabular}
    \end{exercice}

\begin{exercice}[4 pts] %Somme sur une période  Somme de x_n, k>1
Calculer la somme $S = \sum_{n = 0}^M x[n]$ de la suite exponentielle complexe
$x[n]$ ci-dessous lorsque celle-ci est $N$-périodique.
        
    \begin{tabular}{lp{7cm}lp{7cm}}
        1.&$ x[n] = e^{j \frac{2 \pi}{8} kn }, ~M=7, ~k=3$ &3.& $x[n] =e^{j \frac{2\pi}{16} kn }, ~M=16,~k=1$\\
        2.&$x[n] =e^{j \frac{2}{3} kn }, ~M=2, ~k=2$&4.& $x[n] =e^{j \frac{2 \pi}{7} kn}, ~M=6,~k=1 $\\
    \end{tabular}
\end{exercice}

\begin{exercice}[2 pts]%Dirac
Soit une impulsion de Dirac qui se répète périodiquement, 
avec une période $N$, retardée de $n_0=1$. Calculer les termes $X[k]$.~\\
\end{exercice}

\begin{exercice}[2 pts] %Sommation
    Pour la suite ci-dessous répondez aux questions:
    \begin{enumerate}[label=(\alph*),itemsep=0.5pt ]
    \item Pour chaque terme de la somme dans $x[n]$ calculer les $X[k]$.
    \item En déduire $X[k]$ pour $k \in [-3,3]$. 
    \item Tracer $Re(X[k])$ et $Im(X[k])$.
    \end{enumerate}

    \begin{eqnarray}
    x[n] &=& 2 sin(\frac{2\pi}{N}n)+ \sin(\frac{2\pi}{N}2n) + \cos(\frac{2\pi}{N}n)
    \end{eqnarray}
\end{exercice}

% val efficace
\begin{exercice}[4 pts]%[Valeur efficace]
    Soit $x[n]$ une suite indexée par le temps discret $n \in \mathbb{N}$. 
    Calculer sa valeur efficace de deux manières, grâce à l'égalité de Parseval.~\\

    \begin{tabular}{lp{7cm}lp{7cm}}
        1.& $x[n]=\delta[n-1],~N=5$   &3.& $ x[n]=\sin( \frac{2 \pi}{8} 3n)$ \\
        2.&$x[n]=\sin( \frac{2 \pi}{12} n)$  &4.&$ x[n]=1+\cos( \frac{2 \pi}{8} n)$ \\
    \end{tabular}
    
    \end{exercice}

\begin{exercice}[2pts]%[Lecture de spectre]
Quelle est la suite 8-périodique $x[n]$ qui correspond au spectre dont on représente les parties réelles et imaginaires ci-dessous ?~\\

\begin{tabular}{|c | c |} \hline
        \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}
        [%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
            height=3cm,width=5cm,scale only axis,
            axis x line=middle,
            axis y line=middle,
            every axis x label={at={(current axis.right of origin)},anchor=north west},
            every axis y label={at={(current axis.above origin)},anchor= north west},
            every axis plot post/.style={mark options={fill=black}},
            xlabel={$k$},
            ylabel={$\boldsymbol{Re(X[k])}$},
            %xtick={-7, -6,-5,-4,-3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8},
            xtick={ 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8},
            ymin=0,
            ymax=1.5,
        ]%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
        \addplot+[ycomb,black,thick] table [x={n}, y={xn}] {cos3.dat};
        %\addplot+[ycomb,black,thick] table [x={n}, y={xn}] {data.dat};
        \end{axis}
        \end{tikzpicture}
&
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}
        [%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
            height=3cm,width=5cm,scale only axis,
            axis x line=middle,
            axis y line=middle,
            every axis x label={at={(current axis.right of origin)},anchor=north west},
            every axis y label={at={(current axis.above origin)},anchor= north west},
            every axis plot post/.style={mark options={fill=black}},
            xlabel={$k$},
            ylabel={$\boldsymbol{Im(X[k])}$},
            %xtick={-7, -6,-5,-4,-3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8},
            xtick={0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8},
            ymin=-1.2,
            ymax=1.5,
        ]%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
        \addplot+[ycomb,black,thick] table [x={n}, y={xn}] {sin3.dat};
        %\addplot+[ycomb,black,thick] table [x={n}, y={xn}] {data.dat};
        \end{axis}
        \end{tikzpicture}\\
    \hline
    \end{tabular}
\end{exercice}

% TDH sin/ cos ; [-k0,k0]; [0;2*k_0]

\end{document}
